\input{preamble}
\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Работа с погрешностями}{9 класс}
\begin{document}
    \printtask{
    \subsection*{Погрешность косвенных измерений}

    Абсолютную погрешность величины $x$ обозначим как $\Delta x$, a относительную как $\delta x = \frac{\Delta x}{x}$. Некоторые правила вычисления погрешностей косвенных измерений:
    \begin{align*}
	    \Delta (cx) &= c \Delta x & \delta (cx) &= \delta x \\
	    \Delta (x \pm y) &= \Delta x + \Delta y & \delta (x \pm y) &= \frac{\Delta x + \Delta y}{x \pm y} \\
	    \Delta (xy) &= x \Delta y + y \Delta x & \delta (xy) &= \delta x + \delta y \\
	    \Delta \left( \frac{x}{y} \right) &= \frac{x \Delta y + y \Delta x}{y^2} & \delta \left( \frac{x}{y} \right) &= \delta x + \delta y \\
	    \Delta (x^n) &= n x^{n - 1} \Delta x & \delta (x^n) &= n \delta x
    \end{align*}

    \subsection*{Правила оформления численных результатов}
    \begin{enumerate}
        \item Погрешность должна быть округлена до $2$ значащих цифр, если первая значащая цифра $1$ или $2$, иначе до одной. (Значащие цифры --- все цифры, начиная с первой ненулевой и направо)
        \item Результат должен быть округлён до разряда, номер которого совпадает с номером младшего разряда погрешности.
        \item Итог нужно записать в виде $([\text{рез.}] \pm [\text{погр.}]) ~[\text{разм.}]$ или $([\text{рез.}] \pm [\text{погр.}]) \cdot 10^n~[\text{разм.}]$
    \end{enumerate}
    }
\end{document}
